［老人專才］45-54 歲單程證十年間增逾 3 倍

統計處今年3月已公布，去年持單程證來港的新移民人數達5.7萬人，創16年新高，較2015年激增長五成。政府今日書面回應立法會議員張超雄提問時，披露近十年單程證申請人的年齡分布。數字顯示，原來去年單程證的顯著增長主要來自15至24歲、45至54歲兩個組別。以過去十年看，45至54歲單程證來港人士更加增加超過三倍。

保安局局長李家超在回覆中指出，沒有需要和理據要求內地當局考慮改變現行單程證制度和審批工作。

李家超書面答覆立法會議員提問時透露，過去10年，總共有445,963人持單程證來港，平均每日約122人，當中以25至34歲的女性最多（以來港年齡統計）達112,205人。

如果以2016年5.7萬人單程證來港人士的年齡分布，與2015年的數字比較，便會發現主要增長來自15至24歲群組，按年增加6030人，45至54歲群組也按年增加4500人，兩個年齡群組佔去超過一半的增長。

以去年數字看，單程證主要來港年齡及性別組別，仍以25至34歲的女性最多，有9370人，但與十年前的數字（9620人）相若，增長較快主要來自中年群組，45至54男性10年間上升了3.5倍，至2016年的4,189人、45至54歲女性10年間也上升了3.4倍至4,700人。

至於來港原因多數是「其他類別」，例如去年5.7萬人，有5.3萬人屬於是「其他類別」，當局指該類包括「來港與分隔少於十年的配偶團聚及其隨行未滿18周歲的子女」、「18周歲以上、未滿60周歲，其在香港定居的父母均60周歲以上且在香港無子女，需要其前往照顧」、「60周歲以上且在內地無子女，需要投靠在香港定居的18周歲以上子女」、「未滿18周歲，需要投靠在香港定居的父母的」及「超齡子女」等。

工黨議員張超雄指，整體來港單程證人士，九成是其他類別，政府應該增加透明度，「以一個其他類別，去將絕大部分的人放進去，我們無從得悉這些香港人的親屬是哪一種類，另外單程證審批多年來，完全由內地政府壟斷，我們都覺得非常不合理。」

不過，保安局在書面回覆中指，港府認為沒有需要和理據要求內地當局考慮改變現行單程證制度和審批工作，而單程證是內地有關機關製發的證件，其受理、審批及簽發屬內地當局的職權範圍。

外國好少收30歲以上的移民。

全世界得香港一個地方移民唔撚洗計分 唔撚洗考試 又唔撚洗交錢 Cls

因為香港唔係一個國家, 自然無審查權

最搞笑就係政府無得控制

大陸批乜野比你都要食哂

北方老人來港養老

假結婚?

過多廿年後生仔要養埋呢班人

加劇人口老化

90後 00後 10後 準備幫老人打工

唔怪得知服務業咁鬼多滿口鄉音嘅老大陸佬同大陸西啦。

做低下階層工撚係專材咩﹐屌佢老母!!

班仆街公屋﹐居屋都攻撚陷晒。

支那﹐種族清洗得好撚成功。
成街都係滿口鄉音班老中小大陸蝗。

左膠成日話要全民退保